武漢肺炎 南韓現代汽車暫停全車型生產

武漢肺炎》中國製零部件斷供 現代汽車暫停全車型生產

〔財經頻道／綜合報導〕由於供應鏈受武漢肺炎疫情影響，南韓汽車大廠現代汽車（Hyundai）今日宣佈將逐步暫停在南韓的所有生產線，預計停產期間將持續至10到11日。

《韓聯社》報導，現代汽車表示，武漢肺炎疫情在中國的爆發，已造成中國製零部件供應中斷，位於南韓蔚山的5家工廠7日起將全線停產，蔚山第5工廠生產Genesis轎車的1條生產線今日上午已停工，第4工廠的1條生產線也將於今日下午停產，第1工廠將從5日起停工，全州工廠和牙山工廠分別於6日和7日停產。預計停產期間將持續至10至11日。

在中國零部件廠商受疫情影響推遲開工時間的情況下，現代汽車等汽車製造商的生產因線束庫存耗盡而出現問題。現代汽車工會方面表示，南韓國內也有線束生產廠家，在公司確保相應產品供應後，停業時間有望縮短。

由於供應鏈受武漢肺炎疫情影響，南韓汽車大廠現代汽車（Hyundai）今日宣佈將逐步暫停在南韓的所有生產線。（彭博）

骨牌效應好快就出現

Cls